網民熱話：矯枉過正？冰室唔肯走飲管即列黑名單 (17:10)

【東網專訊】人人努力環保，但推廣「走塑」時，一旦意見不合，隨時發生衝突。日前有網民在一間冰室要求「走飲管」失敗，理論期間被店員撥冷水，叫他「唔好咁執着啦！」隨即惹起奉行環保的事主不滿，事後在網上打千字文投訴冰室「走塑不友善」，更要求環保人士將冰室列入黑名單。

網民Leo在Facebook「中伏飲食報料區」發千字文，指在灣仔一間冰室吃早餐時，店員未有按他指示「走飲管」，「豈料數分鐘後，同一店員呈上嚟嘅凍飲卻如常地插住一支塑膠飲管。」令主張環保的Leo大為不滿。

事主即埸表示：「可唔可以將依杯畀咗其他客人先？因為我唔想浪費咗支飲管。」店員在不足5秒後另送上一杯凍飲，事主追問後得知該店員拿來的是同一杯凍飲，只是丟棄了杯中的飲管，以滿足Leo。

由於「未成功走塑」，事主「懷着非常不滿嘅心情，將所有食物打包然後埋單。」該店員見狀，表示「唔好咁執着啦！一支飲管好小事啫…」事主即再「以更嚴厲嘅語氣向佢哋解釋」，更形容前線飲食業人員有責任負責把關，成為「走塑Friendly（友善）」食肆。

Leo在文末要求冰室採納其建議，並「作出一個令大家都滿意嘅答覆」，否則會成為「走塑不友善黑名單」。

雖有網民讚同他的做法，認為「佢哋真係離晒大譜！做錯事要向客人道歉是常識吧！竟然叫客人唔使為一支飲管咁執着？」但有不少人則直斥事主為「環保塔利班」，矯枉過正。

有人認同走飲管，但不同意將其列入黑名單的手法，「呢個就係點解最近咁多人罵素食者和環保人士嘅原因。」也有人提出「要改變任何嘢都不能一刀切！」東網致電相關冰室，惟冰室職員表示不會接受訪問後隨即掛線。

網民有話說

AnnA Lam：人哋只在乎膠，根本不在乎其他環保因素。

Patrick Luk：素食主義同環保概念，某程度上都係多得你呢啲矯枉過正嘅人令到推行上咁大阻力同被人歧視。

Vivian Lam：我估個伙記唔係特登唔同你走，人哋可能慣性動作插咗支飲管落去。環保係好，但真係唔使太執着。有啲嘢係要時間發展。

Taki Chu：其實我都支持走塑，如果真係無走，算。我覺得唔使講咁長嘢同質問人哋。人都有錯，唔記得提返就算。

打包唔係膠？

環保塔利班

由於「未成功走塑」，事主「懷着非常不滿嘅心情，將所有食物打包然後埋單。」
環保撚

環保原教旨主義

打包拎走

哂多個膠盒 紙杯 膠袋

飯盒唔係塑膠咩

可能佢自帶盒排
如果用即棄膠盒就好笑

飲水最環保

唔講咩環唔環保先
但人人心目中都有一份黑名單架啦 唔鐘意咪食囉就係咁簡單

洗唔駛水？

擺明間店錯，唔走得咪同人講唔走得，咁佢可以選擇唔幫襯，仲要呃人話無掉支飲管

巴士、狗鐵越嚟越焗，多得呢班撚屌唔少，日日嘈開細啲冷氣

環保撚同耶撚一樣，勁難溝通

環保撚，耶撚，素食撚，關愛撚

用唔用d膠都整咗出黎，唔用扔左佢未仲浪費

間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB冇環保撚出聲

為左支啜桶繫到嘈

環保撚應該死全家

佢生存已經唔環保啦

屌
D飯掉撚落去個膠袋俾佢

咁咪變左1份早餐要洗2套餐具
浪費食水好唔環保

飲熱飲咪無飲筒囉
凍飲啲凍都要用膠袋裝

新term - 走塑撚

屌妳啦 邊間走飲桶我即刻黑佢名單呀

政府一想推減廢又成班傻鳩做環保撚護航

環保撚不嬲係政府同地產黨打手

凍飲要落冰
整冰時嘅電力同運輸都好多碳排放架噃
仲未計洗兩套餐具所用嘅清潔劑......

環保撚都弱智

環保撚多數on9 , 唐文龍除外

仲有女權撚

社會倒退多得呢班人唔少

列黑名都有大班港豬狗衝
M記賣完過期福喜肉而家照大排長龍
洗鳩理你

屌 乜撚嘢環保人士 打包唔使膠？

果班志在呃光環啫

認真 佢係有自己帶盒黎裝走

不過用完洗咪又係要用水

又一班on99既人要拎存在感

夏天開一日冷氣死全家啊戇鳩

製冰消耗嘅能量多過整點熱D水，飲凍飲本身已是唔環保
自己帶水壺飲水啦

生存真係好唔環保

將所有食物打包

呢班撚樣弱智到一個點

cls 咁安全套咁膠洗唔洗走呀 定反轉用幾次

插咗落嘢飲叫佢走咪又係掉

係澳牛會唔會比人屌到要食埋支飲管先出得門口

出街食本身就已經勁唔環保

食飯夠殺生啦 屌你老母

花生﹐花生

去澳牛試下

上腦

環保撚真係on撚9

飲凍飲而唔係飲水都好唔環保

要環保就叫熱飲啦
凍飲要加冰，製冰用好多電架

Lesser evil. 咁簡單嘅道理都唔明

佢出發點係想用少啲膠
源頭減廢就唔會有咁多膠流入海洋
啲魚唔洗食到成肚膠
你又唔洗食到膠
關乎成個地球生態 仲有自私人類嘅食糧
至於你地話咩耗水耗電純粹係兩害取其輕

繼我話極端反環保狗先係最難溝通

講緊佢打包拎走係比堂食更浪費水，因為要洗番佢自備果個外賣盒。

唔係屌緊佢走飲管。你自己唔用飲管，邊個會走黎屌你。

而家除左發洩一肚氣仲有咩收穫
環保撚嘅目標係純粹想話俾人知自己好環保
定真係做到走塑嘅成果先

環保撚屌閪
條女話要用套係咪即列黑名單？

係開風扇開冷氣都要陷家產

我有時都想問呢班環保撚有幾撚環保
咁撚環保做原始人囉

環保撚應該唔會扑野

環保撚生存要排放co2已經好唔環保
快d自殺死左去算

比較想知真係blacklist既話到底有幾多人唔去，個影響力應該R jj咁款

事主「懷着非常不滿嘅心情，將所有食物打包然後埋單。」
笑撚死我

店員在不足5秒後另送上一杯凍飲，事主追問後得知該店員拿來的是同一杯凍

唔係想換杯新既比你呀 ?

將杯有飲管嘅飲品比人，而自己要過杯無飲管嘅就代表環保左？

自己開住冷氣叫人環保?
我屌你老母啦仆街
走塑? 如果呢d仆街屋企一件塑制品都冇先好出黎講野啦
唔係就收嗲啦
本身呢d環保L生存已經唔環保

環保根本係為左製造就業機會同埋畀商家cap水而產生既野
咁多真心膠走去當信仰

想問下佢 打包用咩裝食物 有冇用膠袋
想問下佢 餐具有冇用即用即棄

叫班環保撚同素食者合體咪得囉
塑食者乜問題都解決晒啦

傻仔，日日棄置過百噸食物唔理，搞枝飲筒

下下中出 真係當自己買緊六合彩

琴日買左四袋飲筒掉左係街邊垃圾筒

環保撚激死未?

環保撚其實係咪智障

環保唔係問題
但係咪應該要有常識

你走飲筒我就黑名單你啦

就算自備，餐廳洗碟要用洗潔精，佢返屋企洗都要，環保

FB好似另一個世界
成班癈老
冇後生仔用FB唔係冇原因

Leo在文末要求冰室採納其建議，並「作出一個令大家都滿意嘅答覆」，否則會成為「走塑不友善黑名單」。

淨食草飲水最環保 快撚啲死啦左膠

痴線佬

咪係 你唔滿意，人地咪幫你掉鳩咗枝飲管滿足下你，做咩要迫人按你個方法去做？你話將杯野俾第二枱人地就要俾？
同之前素食者屌搭枱個客食肉一樣咁自我中心

晒咁多時間打2000幾字出黎
都唔知浪費左幾多電力

環保撚個腦係咪唔識轉
侍應唔小心畀咗枝飲管你
唔用都用咗
最簡單咪用紙巾抹吓枝管
自己拎返屋企重用20次囉
夠環保未呀
又吵又鬧又公審
晒時間且乞屌

至撚憎人講粗口啲fd

有撚病
咪撚生仔呀呢d人

可能佢環保到將洗碗既水用黎洗面沖涼

好憎呢啲日撚日講環保嘅人
我自己都會盡量回收廢紙 膠樽 帶環保袋
但對呢啲環保人士好撚反感

咁繁殖場啲狗唔生都生左，係咪又要買哂佢

有冇辦法叫超級市場生果部走塑?
總係覺得呢部份最誇張

去街市買，自己帶袋

睇返張相，佢用自備盒裝

兩件事

我屌你老母啲環保撚 而家番食個飯飲杯凍奶茶冇飲管用

原來仲係素食撚
唔怪得咁撚麻鳩煩

你叫咁大間公司改變佢地營運模式，除左聯署（未必會理）之外，罷買就係反對既最有效行動

要環保嘅真正方法得一個，就係大幅減少人口，70億人，個個都想生活富足，餐餐大魚大肉，類國捉到本國海洋資源滅絕，只係呢度都大撚獲，唔知有無環保人士提出來呢